【九西補選】選管會：投票日《大公報》頭版涉宣傳陳凱欣 交執法機關跟進

選舉管理委員會上月25日向特首林鄭月娥提交去年11月九龍西立法會補選的報告書，指出選舉共收到773宗投訴，其中296宗關乎選舉廣告。報告稱，有報章在投票日大篇幅報道個別候選人及政綱，更於部分地區免費派發，選管會已將接到的相關投訴，轉交執法機關調查和跟進。

去年11月25日補選投票日，在不少屋邨免費派發的《大公報》，頭版印有建制派候選人、最後當選的陳凱欣半身相片，標題為「欣欣向榮 靠你一票」，引起質疑為個別候選人作宣傳，涉及費用或需計入有關候選人的選舉開支內。

選管會報告書指出，選管會的《立法會選舉活動指引》要求印刷傳媒，在選舉期間須確保其刊物內的任何新聞報道或提述，不會給予某候選人不公平的宣傳，出版人有責任小心處理任何涉及選舉或候選人的新聞報道或提述，並應根據「公平及平等對待」的原則，確保不會優待或虧待任何候選人。若任何可促使或阻礙某候選人在選舉中當選的刊物，可能在未獲授權而招致選舉開支的情况下觸犯《選舉（舞弊及非法行為）條例》。選管會呼籲傳媒要特別留意。

另外，工黨候選人李卓人及其團隊，在投票日當天於石硤尾多彩皇宮酒樓內拉票，遭票站主任表示酒樓不能拉票，要求李與團隊離開；但另一候選人馮檢基在同一場地拉票，主任卻無阻止。

報告書指出，經調查確認有候選人及團隊當日於一酒樓地面樓層違規拉票，被投票站主任勸喻後離開；投票站主任沒有察覺另一名在同一地點拉票的候選人，亦未收到投訴。

沒事兒

警方: 證據不足，不會起訴

最後武士

律政司：不起訴